# Descrição
#### Este dataset apresenta dados sobre a incidência de doenças respiratórias como gripe e Sars-Cov extraídos do site: (<https://pebmed.com.br/>).

# Catálogo (formato JSON)

*ver legenda de códigos da federação em <https://www.oobj.com.br/bc/article/quais-os-c%C3%B3digos-de-cada-uf-no-brasil-465.html>

|**campo**	|**tipo de dado**	|**descrição**|
| ------------------- |:----------------------------------:| ----------------------------- |
| index | int64 | ID da linha |
| data de publicação | object | data de publicação |
| UF | int64 | código da Unidade da federação* |
| Unidade da Federação | object |	nome da unidade da federação  |
| Tipo | object |	tipo de unidade da federação |
| dado | object |	doença |
| escala | object |	fator analisado da doença |
| sexo | object |	sexo |
| Ano epidemiológico  |	int64	| ano epidemiológico |
| Semana epidemiológica |	int64 |	semana epidemiológica |
| Ano e semana epidemiológica | object |	ano e semana epidemiológica |
| Situação do dado | object |	situação do dado |
| Total reportado até a última atualização | object |	total reportado até a última atualização |
| Idade desconhecida | object |	número de pessoas com idade desconhecida |
| < 2 anos | object |	número de pessoas com menos de 2 anos |
| 0-4 anos | object |	número de pessoas entre 0 e 4 anos |
| 10-19 anos | object |	número de pessoas entre 10 e 19 anos |
| 2-4 anos | object |	número de pessoas entre 2 e 4 anos |
| 20-29 anos | object |	número de pessoas entre 20 e 29 anos |
| 30-39 anos | object |	número de pessoas entre 30 e 39 anos |
| 40-49 anos | object |	número de pessoas entre 40 e 49 anos |
| 5-9 anos | object |	número de pessoas entre 5 e 9 anos |
| 50-59 anos | object |	número de pessoas entre 50 e 59 anos |
| 60+ anos | object |	número de pessoas com mais de 60 anos |
| Testes positivos | object |	número de testes positivos |
| Testes negativos | object |	número de testes negativos |
| Casos aguardando resultado | object |	número de casos aguardando resultado |
| Casos sem informação laboratorial | object |	número de casos sem informação laboratorial |
| Casos sem teste laboratorial | object |	número de casos sem teste laboratorial |
| Influenza A | object |	número de casos de Influenza A |
| Influenza B | object |	número de casos de Influenza B |
| SARS-CoV-2 | object |	número de casos de SARS-CoV-2 |
| Vírus sincicial respiratório (VSR) | object |	número de casos de vírus inicial respiratório (VSR) |
| Parainfluenza 1 | object |	número de casos de parainfluenza 1 |
| Parainfluenza 2 | object |	número de casos de parainfluenza 2 |
| Parainfluenza 3 | object |	número de casos de parainfluenza 3 |
| Adenovirus | object |	número de casos de adenovirus |